% Copyright (C) 2019 Cui Jialiang ( SESS， PKU )。 All rights reserved。

\chapter{总结与讨论}
本章将总结研究的结论，分析并罗列论文的创新点与不足，并对接下来的工作进行展望。
\par
论文提出了一种基于CNN和RNN的像素级目标跟踪算法，主要运用了深度学习技术中的循环神经网络与加密-解码结构;实现并用数据进行了实验，得到了较好的实验结果。
\section{论文的创新点}
论文第一次在有物理依据的情况下将RNN插入编码-解码结构的各个层级。这种结构的提出对于处理多尺度图像处理问题将有创新效应。图像分割领域已经十分成熟的编码-解码结构首次被修改加入RNN，使其可以对视频进行像素级处理。
\par
以往的视频处理研究中，CNN与RNN的结合方式大多是先用CNN得到向量结果，再用RNN对CNN得到的结果进行处理。事实上，CNN处理具有多尺度效应，通常能通过多层分析出多尺度的特征。CNN网络输出的结果具有多尺度性，但其多尺度性通常表现在可定性多尺度特征的发现，对不完整、需要视频上下帧联合分析的多尺度特征，通常很难出现在这种非线性化定性输出的结果中，使特征提取过程中的多尺度性无法传入RNN。论文的算法将RNN插入CNN处理过程中，理论上解决了上述问题，为RNN保留更多的空间信息。
\par
近年来像素级别的跟踪一直缺乏研究，而像素级的跟踪更加贴近跟踪本质。论文的进行有利于推动像素级跟踪算法的研究与迭代。
\section{论文的不足与后续工作}
由于数据集的限制，论文实验时采用的训练与测试数据序列都太短，还未达到实际应用需要的长度。这需要更长视频的数据集的支持。
\par
论文进行的实验较有限，一方面受数据集的范围限制，另一方面受硬件限制，无法进行更大规模的训练。论文将图像采样至$500*500$大小，实际上是由于平台内存不足的无奈之举。如果输入图像可以更大，像素级跟踪得到的结果就会更精致，处理过程中的信息损失也会更小。
\par
也由于平台与实验时间限制，论文的实验只实现了3层的编码-解码结构。目前通常图像分割会采用5层以上的编码-解码结构，以保证深层的CNN能获取更加全局的信息。本文虽然使用Conv-LSTM结构处理了全局信息，但如果能在编码-解码结构中增加更多的全局信息，将对解码过程有巨大的帮助。
\par
由于本论文着重于算法研究，未能实现完整的工业化过程。完整的工业化视频目标跟踪算法还需要进行实时计算硬件验证，制定目标发现方法等过程。
\par
本文的后续工作将在以下几个方面进行:
\begin{itemize}
    \item 添加更多数据，得到更多实验结果。
    \item 尝试更深层次的编码-解码结构，与更大的初始图像处理。
    \item 尝试真实应用场景的数据的跟踪效果。
    \item 尝试调整模型参数以求得到更好的效果。
    \item 尝试微调模型结构，如编码-解码结构与RNN的结合层数等。
    \item 尝试该结构(RNN加入各级编码-解码结构)在其它问题，如视频目标分割，视频稳定等场景的应用。
    \item 尝试进行完整的工业化
\end{itemize}

\section{展望}
本文证明了加入了RNN结构的编码-解码模型在像素级目标跟踪问题上的效果，也发掘了像素级别目标跟踪问题的研究空间。根据目前的研究趋势，像素级以及矩形级的目标跟踪的推动都主要依靠深度学习算法。
\par
近期的深度学习研究主要在修改深度神经网络的模型结构，以求得到更适应问题的神经网络，并得到更好的结果。神经网络结构的改进包括基础网络单元，如CNN，RNN，以及本文的块状CNN，也包括各种基础网络单元结构的组合方式。
\par
对于跟踪问题，论文中认为迫切需要解决的网络结构问题有:
\begin{itemize}
    \item 更好的RNN单元，更能保留有效信息，更好的长效处理。
    \item 更有效的RNN与CNN结合方式。
    \item 更多的神经元，容纳更多模型参数，得到更泛化的结果。
\end{itemize}
\par
但在模型结构，训练方法，数据集等问题逐渐完善后，深度学习算法何去何从，如何产生更加优于当前解法的模型将是一个问题。一些学者研究了网络结构的学习\supercite{cortes2017adanet}，试图使用计算机替代人类进行网络结构的调整，这样可以使网络结构调整进入'工业化'阶段，大大提高效率。但也有人担心这样容易过早形成强人工智能\supercite{kurzweil2005singularity}，对人类生存带来威胁。

% vim:ts=4:sw=4
